'try catch', використовується на тій частині коду, де потрібна відсутність помилок, які можуть негативно вплинути на виконання коду. Наприклад:
 -якщо це блок коду, який щось обчислює, то нам важливо вчасно знайти помилку, для того щоб її пофіксити та запобігти збою в системі
 -або це код який рендерить щось, можно знайти помилку і зберегти наш  сайти в правильному виконанні, без його зупинки